美次卿「帶隊」進行經貿對話 台：打國際盃非紙上談兵

節錄

美次卿「帶隊」進行經貿對話
台：打國際盃非紙上談兵

台美關係又進一步，美國國務院次卿克拉奇（Keith Krach）下周五將參與台美雙邊經濟暨商業對話。對話是實體搭配視像會議形式進行，實體部份在華府舉辦，台灣由經濟部次長陳正祺率團出席。台灣總統蔡英文形容這證明台灣打「國際盃」不是紙上談兵。台灣政治大學經濟系教授林祖嘉分析，美國善意回應台灣開放美豬進口，願意跟台灣討論經貿協定等議題，惟新政府看來會先處理內政，拉緊台灣關係「感覺還要花點時間。」

相關新聞：TikTok母企入稟促延死線

美國國務卿蓬佩奧周一表示，次卿克拉奇將於下周五參與首屆對話，並稱對話將有助美台增進各方面合作，包含安全供應鏈、5G淨網與健康安全等。蓬佩奧又稱：「這項對話彰顯出，美國與蓬勃民主政體、可靠夥伴台灣的經濟關係強健且持續茁壯。」至於對話的細節，台灣駐美代表蕭美琴表示，對話將以實體搭配視像會議方式進行，實體部份在華府舉辦，台灣打算由經濟部次長陳正祺率團，其他首長則會透過視像參與，為期一日。

■蔡英文努力促進台美外交；圖為蔡與9月時訪台的國務次卿克拉奇(左)合照。路透社

蓬佩奧稱「可靠夥伴」

為了強化雙邊經貿關係，台灣總統蔡英文8月28日宣佈放寬美豬美牛進口，美國國務院三日後宣佈創立台美雙邊經濟暨商業對話，並交由克拉奇主持。克拉奇9月中旬造訪台灣，創下1979年以來訪台層級最高的現任美國國務院官員，至此促成11月20日的首屆對話。蔡英文昨日出席「2020能源願景高峯論壇」致辭時也指，台灣要打國際盃絕對不是「紙上談兵」，更是着手投入的現在進行式。綠能源及基礎建設也是會談的重點。台灣外交部指，此次對話是台美經濟關係重大里程碑，期待與美國相關部會協同合作，持續深化台美夥伴關係。

相關新聞：應對兩岸局勢升溫 台增軍兵撫卹金

台美互動再次惹起大陸不滿。中國外。。。。。。。。。。

■台美關係越來越密切，雙邊展開經濟暨商業對話被視作新里程碑。

分析︰拜登上台料先安內

台灣政治大學經濟系教授林祖嘉表示，。。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網

好開始

By the way
大和田呢？

推